อยากลองใช้Alexa?Echosim.ioเปิดบริการทดลองใช้AmazonAlexaผ่านเว็บ
แนวทางของAmazonที่เปิดAlexaให้กับนักพัฒนาเข้าใช้งานได้อย่างเต็มที่ทำให้บริการนี้เริ่มกระจายตัวไปยังอุปกรณ์อื่นและล่าสุดเว็บไซต์Echosim.ioได้เปิดบริการAmazonAlexaที่ใช้งานได้ผ่านเว็บไซต์โดยไม่ต้องมีอุปกรณ์ที่เกี่ยวข้องในการทดลองแต่อย่างใดซึ่งทำเลียนแบบคุณสมบัติของAmazonEchoแทบทุกประการและสั่งงานได้ใกล้เคียงกันบางอันที่ต้องใช้งานคุณสมบัติเฉพาะทางอาจจะสั่งไม่ได้
ตัวเว็บไซต์ถูกออกแบบมาเรียบง่ายโดยผู้ใช้จะต้องลงชื่อเข้าใช้ผ่านบริการAmazon.comและอนุญาตให้เว็บไซต์สามารถเข้าถึงไมโครโฟนได้ซึ่งหลังจากนั้นก็จะสามารถสั่งงานได้ทันทีซึ่งนอกจากจะเป็นตัวอย่างให้กับคนที่กำลังตัดสินใจซื้อAmazonEchoมาใช้แล้วยังเป็นการให้นักพัฒนาลองทดสอบคุณสมบัติของแพลตฟอร์มอย่างAlexaได้ด้วย
ผมพยายามค้นหาว่าโครงการดังกล่าวนี้ใครเป็นคนทำแต่ไม่มีข้อมูลระบุเอาไว้มีระบุแต่เพียงว่าได้รับแรงบันดาลใจจากงานAlexainBrowserของSamMachinนักพัฒนารายหนึ่งจากสหรัฐอเมริกาหากอยากทดลองใช้ผมเองแนะนำว่าควรลองอ่านดูว่าเวลาลงชื่อเข้าใช้ด้วยบัญชีของAmazonแล้วจะมีการขอสิทธิอะไรบ้างครับ
ที่มาAmazonผ่านEngadget
